美國在台協會：加強與台灣合作對抗「武漢冠狀病毒」

美國在台協會：加強與台灣合作對抗「武漢冠狀病毒」

美國在台協會說，美國會加強與台灣在抗疫方面的合作，包括分享最佳做法，以及合作研發藥物及疫苗。協會的聲明，以「武漢冠狀病毒」(the Wuhan coronavirus)來形容新型冠狀病毒，讚揚台灣在預防傳染病方面，擁有豐富經驗，在防控疫情的成效有目共睹。

美國國務院早前傳召中國駐美大使崔天凱，就外交部發言人趙立堅指可能是美軍將新型冠狀病毒帶到武漢的言論，提出抗議。崔天凱接受央視訪問時表示，病毒的源頭問題應該由科學家來回答，其他人妄加猜測是沒有意義。

推